<resources>
    <string name="app_name">Bendicion de Alimentos</string>
    <string name="blessing1">Señor, te agradecemos por este alimento que nos has dado. Bendice estos alimentos y santifícalos para nuestro uso, para que podamos fortalecernos y hacer tu voluntad en la tierra. Que todo lo que hagamos sea para tu gloria y honra. Como dice en 1 Corintios 10:31: "Ya sea que coman o beban o cualquier otra cosa que hagan, háganlo todo para la gloria de Dios"</string>
    <string name="blessing2">Padre celestial, te damos gracias por los alimentos que has provisto para nosotros hoy. Pedimos tu bendición sobre estos alimentos y te pedimos que nos des la fuerza y ​​la energía que necesitamos para servirte fielmente en todo lo que hacemos. Tal como dice en Deuteronomio 8:10: "Cuando hayas comido y estés satisfecho, bendice al Señor tu Dios por la buena tierra que te ha dado".</string>
    <string name="blessing3">Dios de amor, te agradecemos por este alimento que hemos recibido de tus manos. Te pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos física y espiritualmente. Que nuestros cuerpos sean templos de tu Espíritu y que este alimento nos dé la energía necesaria para hacer tu voluntad en la tierra. Como dice en Salmo 34:8: "¡Gusten y vean que el Señor es bueno! Dichoso el hombre que en él se refugia".</string>
    <string name="blessing4">Señor, te damos gracias por el pan de cada día que nos has proporcionado. Te pedimos que bendigas este alimento y lo uses para fortalecernos. Que este pan nos recuerde que eres el pan de vida y que, al comerlo, somos alimentados por tu gracia y amor. Como dice en Juan 6:35: "Yo soy el pan de vida. El que viene a mí nunca tendrá hambre, y el que cree en mí nunca tendrá sed".</string>
    <string name="blessing5">Dios todopoderoso, te agradecemos por los alimentos que has proporcionado para nosotros hoy. Te pedimos que bendigas estos alimentos y los uses para fortalecernos y renovar nuestras fuerzas. Que este alimento nos dé la energía necesaria para hacer tu voluntad y cumplir tus mandamientos. Como dice en Isaías 40:31: "Pero los que confían en el Señor renovarán sus fuerzas; volarán como las águilas: correrán y no se fatigarán, caminarán y no se cansarán".</string>
    <string name="blessing6">Padre celestial, te damos gracias por la bendición de este alimento. Pedimos que bendigas estos alimentos y los uses para fortalecernos y renovar nuestras fuerzas. Que este alimento nos dé la energía necesaria para seguir adelante en el camino que tienes trazado para nosotros. Como dice en Filipenses 4:13: "Todo lo puedo en Cristo que me fortalece".</string>
    <string name="blessing7">Dios de amor, te agradecemos por los alimentos que has provisto para nosotros. Pedimos que bendigas estos alimentos y los uses para fortalecernos física y espiritualmente. Que nuestro cuerpo y mente estén en armonía para servirte de manera efectiva. Como dice en 1 Corintios 6:19-20: "¿No saben que su cuerpo es templo del Espíritu Santo, quien está en ustedes y al que han recibido de parte de Dios? Ustedes no son sus propios dueños; fueron comprados por un precio. Por tanto, honren con su cuerpo a Dios".</string>
    <string name="blessing8">Señor, te damos gracias por este alimento y por las personas que lo prepararon. Pedimos que bendigas sus manos y los uses para servirte con alegría. Que este alimento sea un recordatorio de tu amor por nosotros y por la humanidad. Como dice en Colosenses 3:23-24: "Hagan lo que hagan, trabajen de buena gana, como para el Señor y no para nadie en este mundo, conscientes de que el Señor los recompensará con la herencia. Ustedes sirven a Cristo el Señor".</string>
    <string name="blessing9">Dios de misericordia, te damos gracias por los alimentos que nos has dado. Pedimos tu bendición sobre estos alimentos y te pedimos que los uses para saciar nuestra hambre y sed de justicia. Que nos enseñes a compartir con los necesitados y a ser generosos con lo que tenemos. Como dice en Mateo 5:6: "Dichosos los que tienen hambre y sed de justicia, porque serán saciados".</string>
    <string name="blessing10">Señor, te agradecemos por este alimento y por tu misericordia. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para saciar nuestra hambre y sed de amor. Que este alimento nos recuerde tu amor incondicional por nosotros y nos impulse a amar y servir a los demás de la misma manera. Como dice en Juan 15:12: "Mi mandamiento es este: que se amen los unos a los otros como yo los he amado".</string>
    <string name="blessing11">Dios de amor, te agradecemos por este alimento y por tu gracia. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para nutrirnos y fortalecernos. Que este alimento nos recuerde tu gracia y nos impulse a ser más generosos y compasivos con los demás. Como dice en Efesios 2:8-9: "Porque por gracia ustedes han sido salvados mediante la fe; esto no procede de ustedes, sino que es el regalo de Dios, no por obras, para que nadie se jacte".</string>
    <string name="blessing12">Señor, te damos gracias por los alimentos que nos has dado. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecer nuestro cuerpo y mente. Que nos ayudes a ser conscientes de que nuestro cuerpo es un templo y que debemos cuidarlo para poder servirte mejor. Como dice en 1 Corintios 10:31: "Así que, ya sea que coman o beban o hagan cualquier otra cosa, háganlo todo para la gloria de Dios".</string>
    <string name="blessing13">Padre celestial, te agradecemos por este alimento y por tu provisión constante. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para satisfacer nuestras necesidades físicas. Que nos enseñes a confiar en ti para nuestras necesidades diarias y agradecerte por tus bendiciones. Como dice en Filipenses 4:19: "Y mi Dios proveerá a todas sus necesidades según sus gloriosas riquezas en Cristo Jesús".</string>
    <string name="blessing14">Dios de misericordia, te damos gracias por los alimentos que nos has dado. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para saciar nuestra hambre y sed de justicia. Que nos enseñes a ser justos y a luchar por la justicia en nuestro mundo. Como dice en Miqueas 6:8: "Ya se te ha declarado lo que es bueno. Ya se te ha dicho lo que el Señor exige de ti: solamente hacer lo justo, amar la misericordia y humillarte ante tu Dios".</string>
    <string name="blessing15">Señor, te agradecemos por este alimento y por tu fidelidad constante. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos física y espiritualmente. Que nos enseñes a confiar en ti en todo momento y a reconocer tu presencia en nuestras vidas. Como dice en Deuteronomio 7:9: "Reconoce, por tanto, que el Señor tu Dios es Dios; él es el Dios fiel, que cumple su pacto generación tras generación, y muestra su amor a quienes le aman y obedecen sus mandamientos".</string>
    <string name="blessing16">Dios de amor, te damos gracias por este alimento y por tu amor incondicional por nosotros. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestras fuerzas. Que nos enseñes a amarte más y a amar a los demás como tú nos amas. Como dice en Romanos 8:38-39: "Por lo cual estoy seguro de que ni la muerte ni la vida, ni ángeles ni demonios, ni lo presente ni lo por venir, ni los poderes, ni lo alto ni lo profundo, ni cosa alguna en toda la creación, podrá apartarnos del amor de Dios manifestado en Cristo Jesús nuestro Señor".</string>
    <string name="blessing17">Dios de paz, te agradecemos por este alimento y por tu paz que sobrepasa todo entendimiento. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra paz interior. Que nos enseñes a buscar la paz en ti y a vivir en armonía con los demás. Como dice en Filipenses 4:7: "Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús"</string>
    <string name="blessing18">Señor, te damos gracias por este alimento y por tu presencia constante en nuestras vidas. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra fe en ti. Que nos enseñes a confiar en ti en todo momento y a vivir de acuerdo a tu voluntad. Como dice en Hebreos 11:6: "Pero sin fe es imposible agradar a Dios; porque es necesario que el que se acerca a Dios crea que existe, y que recompensa a los que lo buscan diligentemente"</string>
    <string name="blessing19">Padre celestial, te agradecemos por este alimento y por tu sabiduría. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra mente. Que nos enseñes a buscar tu sabiduría en todo momento y a aplicarla en nuestras vidas. Como dice en Proverbios 2:6-7: "Porque el Señor da la sabiduría; de su boca proceden el conocimiento y la prudencia. Él reserva la verdadera sabiduría para los rectos, es escudo para quienes viven con integridad".</string>
    <string name="blessing20">Dios de bondad, te agradecemos por este alimento y por tu bondad constante hacia nosotros. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra bondad hacia los demás. Que nos enseñes a amar a nuestros prójimos como a nosotros mismos y a ser compasivos como tú eres compasivo. Como dice en Efesios 4:32: "Antes sed benignos unos con otros, misericordiosos, perdonándoos unos a otros, como Dios también os perdonó a vosotros en Cristo".</string>
    <string name="blessing21">Padre celestial, te agradecemos por este alimento y por tu presencia en nuestras vidas. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra comunión contigo. Que nos enseñes a buscar tu presencia en todo momento y a vivir en comunión con nuestros hermanos y hermanas en la fe. Como dice en 1 Juan 1:7: "Pero si andamos en la luz, como él está en la luz, tenemos comunión unos con otros, y la sangre de Jesucristo su Hijo nos limpia de todo pecado".</string>
    <string name="blessing22">Dios de justicia, te agradecemos por este alimento y por tu justicia perfecta. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra pasión por la justicia. Que nos enseñes a ser defensores de los oprimidos y a luchar por la justicia en nuestro mundo. Como dice en Proverbios 21:3: "Hacer justicia y juicio es más aceptable al Señor que sacrificio".</string>
    <string name="blessing23">Señor, te damos gracias por este alimento y por tu gracia que nos sostiene. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra gracia hacia los demás. Que nos enseñes a ser compasivos y misericordiosos como tú eres compasivo y misericordioso con nosotros. Como dice en Efesios 2:8-9: "Porque por gracia sois salvos por medio de la fe; y esto no de vosotros, pues es don de Dios, tampoco viene de las obras, para que nadie se gloríe.</string>
    <string name="blessing24">Dios de sabiduría, te agradecemos por este alimento y por tu sabiduría que nos guía. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra sabiduría en la toma de decisiones. Que nos enseñes a buscar tu sabiduría en todas las áreas de nuestra vida y a tomar decisiones sabias que honren tu nombre. Como dice en Proverbios 3:5-6: "Fíate de Jehová de todo tu corazón, y no te apoyes en tu propia prudencia. Reconócelo en todos tus caminos, y él enderezará tus veredas".</string>
    <string name="blessing25">Dios de amor, te agradecemos por este alimento y por tu amor inagotable. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestro amor hacia ti y hacia los demás. Que nos enseñes a amarte con todo nuestro corazón, alma y mente, y a amar a nuestro prójimo como a nosotros mismos. Como dice en 1 Juan 4:7-8: "Amados, amémonos unos a otros; porque el amor es de Dios. Todo aquel que ama, es nacido de Dios, y conoce a Dios. El que no ama, no ha conocido a Dios; porque Dios es amor".</string>
    <string name="blessing26">Padre celestial, te agradecemos por este alimento y por tu presencia en nuestras vidas. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra relación contigo. Que nos enseñes a buscar tu voluntad y a vivir de acuerdo a tus mandamientos. Como dice en Mateo 6:33: "Mas buscad primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas os serán añadidas".</string>
    <string name="blessing27">Dios de misericordia, te agradecemos por este alimento y por tu misericordia hacia nosotros. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra misericordia hacia los demás. Que nos enseñes a perdonar a aquellos que nos han ofendido y a mostrar compasión a aquellos que sufren. Como dice en Mateo 5:7: "Bienaventurados los misericordiosos, porque ellos alcanzarán misericordia".</string>
    <string name="blessing28">Dios de esperanza, te agradecemos por este alimento y por la esperanza que tenemos en ti. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra esperanza en tu promesa de vida eterna. Que nos enseñes a mantener nuestra fe en ti en todo momento y a esperar con paciencia la venida de tu Hijo Jesucristo. Como dice en Tito 2:13: "Aguardando la esperanza bienaventurada y la manifestación gloriosa de nuestro gran Dios y Salvador Jesucristo".</string>
    <string name="blessing29">Señor, te damos gracias por este alimento y por tu fidelidad constante hacia nosotros. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra fidelidad hacia ti. Que nos enseñes a ser fieles a tus mandamientos y a cumplir con la tarea que nos has encomendado en este mundo. Como dice en 1 Corintios 4:2: "Ahora bien, se requiere de los administradores que cada uno sea hallado fiel".</string>
    <string name="blessing30">Dios de poder, te agradecemos por este alimento y por tu poder que nos fortalece. Pedimos que bendigas estos alimentos y que los uses para fortalecernos y renovar nuestra confianza en tu poder. Que nos enseñes a depender de tu fuerza y a no confiar en nuestra propia habilidad. Como dice en Filipenses 4:13: "Todo lo puedo en Cristo que me fortalece".</string>

</resources>